[java] 有無人可以講下abstract class同interface嘅分別

如題

interface係完全abstract
入面唔可以有implementation, definition
只可以有declaration
即係所有嘢都要等其他class去implement

abstract class 唔係完全abstract
可以define implementation in member function
冇implementation 嘅嘢就等人implement

多謝解答

咁平時淨係用abstract class就得啦？
咩情況下會用到interface🤔

inheritance同implementation分別

個人覺得interface係定義啲behaviour
between Java 8 嘅interface可以有default implementation

class 可以 implement 多個interface
但只可以繼承一個class，無論是否abstract

太耐無用java，印象中就係

你要multi inherit個時，就需要用到interface去扮。

個人覺得abstract 同interface係好似，但係概念上用法唔到。

Abstract class通常做一個parent class, interface就係放個d class既behaviour.

Child class就extend abstract class， implements interface.

利申: 寫開c#

inheritance vs composition